<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="ada">\t\t\t\tAugusta爱情花的伯爵夫人Ada King（1811年12月10日 - 1852年11月27日）是一位英国数学家和作家，主要以她对查尔斯巴贝奇提出的机械通用计算机“分析”的工作而闻名。发动机。她是第一个认识到该机器具有超出纯计算范围的应用程序，并发布了第一个由这种机器执行的算法。因此，她有时被认为是第一个认识到“计算机”和第一批计算机程序员之一的全部潜力的人。\n\t\t\t\tLovelace是诗人Lord Byron和他的妻子Anne Isabella“Annabella”Milbanke，Wentworth夫人的唯一合法孩子。拜伦的所有其他孩子都是非婚生子女。艾伦出生一个月后，拜伦与妻子分开，四个月后永远离开英格兰。他纪念一首诗中的离别开头说：“你的脸像你的母亲是我的孩子！ADA！我家和心灵的唯一女儿？”。当阿达八岁时，他在希腊独立战争中死于疾病。她的母亲仍然痛苦，并提升了阿达对数学和逻辑的兴趣，以防止她发展她父亲的疯狂感。尽管如此，阿达仍然对拜伦感兴趣，并在她最终死亡时，应她的要求埋在他旁边。她童年时常常生病。阿达于1835年与威廉·金结婚。金在1838年成为洛夫莱斯伯爵，阿达因此成为洛夫莱斯的伯爵夫人。\ n教育和社会事业使她与安德鲁·克罗斯，大卫·布鲁斯特爵士，查尔斯·惠斯通，迈克尔·法拉戴和作家查尔斯·狄更斯等科学家接触，她用来进一步接受教育。阿达将她的方法描述为“诗学科学”，将自己描述为“分析师（和形而上学家）”。 \n当她十几岁的时候，她的数学才能使她与英国数学家查尔斯巴贝奇（又称“计算机之父”）建立了长期的工作关系和友谊，特别是巴贝奇的工作。分析引擎。洛夫莱特于1833年6月首次通过他们的共同朋友和她的私人导师玛丽萨默维尔与他见面。 \n在1842年和1843年之间，Ada翻译了意大利军事工程师Luigi Menabrea关于计算引擎的一篇文章，并用一套精心设计的笔记补充它，简称Notes。这些注释包含许多人认为是第一个计算机程序 - 即设计为由机器执行的算法。其他历史学家拒绝这种观点，并指出Babbage的1836/1837年的个人笔记包含了引擎的第一个程序。 Lovelace的笔记在计算机的早期历史中很重要。她还提出了计算机不仅仅是计算或数字运算的能力的愿景，而包括巴贝奇本人在内的许多其他人只关注这些能力。她对“诗学科学”的看法使她提出了关于分析引擎的问题（如她的笔记所示），研究个人和社会如何将技术作为一种协作工具。 \n\t\t\t\t\t\t她于1852年去世，享年36岁。\n</string>
    <string name="james">\t\t\t\tJames Gosling获得了卡尔加里大学的理学学士学位以及他的M.A.和博士学位。来自卡内基梅隆大学，都是计算机科学专业。他在攻读博士学位期间写了一个名为Gosling Emacs（Gosmacs）的Emacs版本。在加入Sun Microsystems之前，他在Carnegie Mellon大学为16路计算机系统构建了一个多处理器版本的Unix。他还在那里开发了几个编译器和邮件系统。 \n\t\t\t\tGosling是在1984年至2010年间（26年）与Sun Microsystems合作。他被称为Java编程语言之父。他通过将Perq Q-Code转换为VAX汇编程序并模拟硬件，从PERQ编写程序来编写端口软件，从而了解了Java VM。在被Oracle公司收购后，他于2010年4月2日离开Sun Microsystems，理由是薪酬，地位和决策能力下降，以及角色和道德挑战的变化。此后，他在采访中对甲骨文采取了非常批评的立场，并指出“在Sun与甲骨文之间的整合会议期间，我们对Sun和谷歌之间的专利情况进行了抨击，我们可以看到甲骨文律师的眼睛闪闪发光。”他澄清了自己在甲骨文谷歌试用Android期间的立场：“虽然我与甲骨文存在分歧，但在这种情况下，他们是正确的。谷歌完全沉溺于太阳。我们都非常不安，甚至乔纳森施瓦茨;他只是决定戴上一张幸福的脸，试图将柠檬变成柠檬水，这让很多人对Sun感到恼火。“但是，他批准了法院的裁决，即API不应该是受版权保护的。 \n\t\t\t\t2011年3月，Gosling离开Oracle在Google工作。六个月后，他跟随他的同事比尔瓦斯并加入了一家名为Liquid Robotics的创业公司。 2016年底，Liquid Robotics被波音公司收购。收购完成后，Gosling于2017年5月离开Liquid Robotics，在亚马逊网络服务公司担任杰出工程师。\n\t\t\t\t他是Scala公司Lightbend的顾问，Jelastic的独立董事和Eucalyptus的战略顾问，也是DIRTT Environmental Solutions的董事会成员。 \n\t\t\t\t他以证明“未知”而闻名，并且注意到他最喜欢的非理性数字是√2。他的办公室里有一张√2的前1000位数的图片。</string>
</resources>